---
title: 8Bitdo sur Recalbox
---



![8bitdo](http://support.8bitdo.com/images/Logo-black.svg)

![Liste des manettes 8Bitdo au 13 novembre 2019](/migration-images/compatibilite-materiels/compatibilite-des-peripheriques/image%20%28287%29.png)

## I - Manettes supportées 8Bitdo

### **1 - Manettes de style SNES :**

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:left">Manette</th>
      <th style="text-align:center">FW<em> (min</em> / rec*)</th>
      <th style="text-align:center">USB</th>
      <th style="text-align:center">BT*</th>
      <th style="text-align:center">Mode de d&#xE9;marrage</th>
      <th style="text-align:center">Association BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation d&apos;usine</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>SN30</p>
        <p>Pro+</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>??/</p>
        <p>4.01</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton PAIR pendant 2 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton PAIR pendant 2 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30-Pro+/SN30_Pro+_Manual.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>SN30</p>
        <p>Pro v2.0</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>?/</p>
        <p>1.32</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START + B</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton PAIR pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30pro+SF30pro/SN30pro_Manual.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>SN30 &amp; SF30</p>
        <p>Pro</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>1.23/</p>
        <p>1.33</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START + B</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton PAIR pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30pro+SF30pro/SN30pro+SF30pro_Manual.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>SN30</p>
        <p>Pro USB</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>?/</p>
        <p>1.03</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">n/a</td>
      <td style="text-align:center">n/a</td>
      <td style="text-align:center">n/a</td>
      <td style="text-align:center">n/a</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30pro-USB/SN30-Pro-USB.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>SN30</p>
        <p>GP</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>?/</p>
        <p>6.11</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">START</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30+SF30/SN30_Manual.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>SN30</p>
        <p>Retro Set</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>?/</p>
        <p>4.10</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">START</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30+SF30/SN30_Analogue.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">SN30</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>2.62/</p>
        <p>4.20</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START + R</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30+SF30/SN30_Analogue.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">SF30 &amp; SFC30</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>2.70/</p>
        <p>4.20</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START + R</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/SN30+SF30/SN30+SF30_Manual_V4.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

\*\*\*\*

### **2 - Manettes de style SNESxNES :**

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:left">Manette</th>
      <th style="text-align:center">FW<em> (min</em> / rec*)</th>
      <th style="text-align:center">USB</th>
      <th style="text-align:center">BT*</th>
      <th style="text-align:center">Mode de d&#xE9;marrage</th>
      <th style="text-align:center">Association BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation d&apos;usine</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>N30</p>
        <p>Pro 2</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>?/</p>
        <p>6.10</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">START</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 1 seconde</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/N30pro2/N30pro2-Manual.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>N30 &amp; NES30</p>
        <p>Pro</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>1.62 /</p>
        <p>4.10</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">POWER</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 1 seconde</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/N30pro+F30pro/N30pro+F30pro_Manual_V4.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Start pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>F30 &amp; FC30</p>
        <p>Pro</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>1.62 /</p>
        <p>4.10</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">POWER + X</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 1 seconde</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/N30pro+F30pro/N30pro+F30pro_Manual_V4.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Start pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

\*\*\*\*

### **3 - Manettes de style NES :**

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:left">Manette</th>
      <th style="text-align:center">FW<em> (min</em> / rec*)</th>
      <th style="text-align:center">USB</th>
      <th style="text-align:center">BT*</th>
      <th style="text-align:center">Mode de d&#xE9;marrage</th>
      <th style="text-align:center">Association BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation d&apos;usine</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:left">N30 NS</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>?/</p>
        <p>6.10</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">START</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/N30-NS/N30-NS.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">N30 &amp; NES30</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>2.62/</p>
        <p>4.20</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START + R</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/N30+F30/N30+F30_Manual_V4.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">F30 &amp; FC30</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>2.62/</p>
        <p>4.20</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START + R</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/N30+F30/N30+F30_Manual_V4.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

\*\*\*\*

### **4 - Manettes de style MEGADRIVE :**

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:left">Manette</th>
      <th style="text-align:center">FW<em> (min</em> / rec*)</th>
      <th style="text-align:center">USB</th>
      <th style="text-align:center">BT*</th>
      <th style="text-align:center">Mode de d&#xE9;marrage</th>
      <th style="text-align:center">Association BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation d&apos;usine</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:left"> <a href="http://www.8bitdo.com/m30/">M30</a>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>1.13/</p>
        <p>1.14</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x274C;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 1 seconde</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/M30/M30_Manual.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

\*\*\*\*

### **5 - Manettes de style ARCADE :**

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:left">Manette</th>
      <th style="text-align:center">FW<em> (min</em> / rec*)</th>
      <th style="text-align:center">USB</th>
      <th style="text-align:center">BT*</th>
      <th style="text-align:center">Mode de d&#xE9;marrage</th>
      <th style="text-align:center">Association BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation d&apos;usine</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>N30 &amp;</p>
        <p>NES30</p>
        <p>Arcade Stick</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>1.41/</p>
        <p>5.01</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">HOME</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/Joystick/N30-Arcade-Manual.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>F30 &amp;</p>
        <p>FC30 Arcade Stick</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">1.42</td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">HOME</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/Joystick/F30-ArcadeJoystick-eng.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

\*\*\*\*

### **6 - Autres styles de manettes :**

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:left">Manette</th>
      <th style="text-align:center">FW<em> (min</em> / rec*)</th>
      <th style="text-align:center">USB</th>
      <th style="text-align:center">BT*</th>
      <th style="text-align:center">Mode de d&#xE9;marrage</th>
      <th style="text-align:center">Association BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation BT*</th>
      <th style="text-align:center">R&#xE9;initialisation d&apos;usine</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:left"><a href="https://www.8bitdo.com/lite/">Lite</a>
      </td>
      <td style="text-align:center">
        <p>??/</p>
        <p>1.20</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">HOME</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 2 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Pair pendant 1 seconde</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/Lite/Lite_Manual.pdf">Voir le manuel sur le site de 8Bitdo</a>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left"><a href="http://www.8bitdo.com/zero/">Zero</a>
      </td>
      <td style="text-align:center">n/a</td>
      <td style="text-align:center">&#x274C;</td>
      <td style="text-align:center">&#x2611;</td>
      <td style="text-align:center">START + R1</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 3 secondes</td>
      <td style="text-align:center"><a href="https://download.8bitdo.com/Manual/Controller/ZERO/ZERO_Manual_V4.pdf">Maintenir appuy&#xE9; le bouton Select pendant 8 secondes</a>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

* FW = Firmware
* min = Minimum
* rec = Recommandé
* BT = Bluetooth

## II - Dongles 8Bitdo Supportés

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:left">Dongles</th>
      <th style="text-align:left">
        <p>FW<em> (min</em> /</p>
        <p>rec*)</p>
      </th>
      <th style="text-align:center">Compatibilit&#xE9; avec Recalbox</th>
      <th style="text-align:center">Manettes compatibles</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>USB Adapter for PS Classic (in X-Input Mode)</p>
        <p>
          <img src="../../.gitbook/assets/usb-rr-for-ps-classic.png" alt/>
        </p>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <p>1.28/</p>
        <p>1.33</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>PS3,</p>
        <p>PS4,</p>
        <p>Xbox One S,</p>
        <p>Wii Mote,</p>
        <p>Wii U Pro,</p>
        <p>Switch Joycons,</p>
        <p>Switch Pro,</p>
        <p>M30,</p>
        <p>SFC30,</p>
        <p>SF30 Pro.</p>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>USB Adapter Receiver (in X-Input Mode)</p>
        <p>
          <img src="../../.gitbook/assets/wireless-usb-adapter.png" alt/>
        </p>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <p>1.28/</p>
        <p>2.00</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>PS3,</p>
        <p>PS4,</p>
        <p>PS5,</p>
        <p>Xbox One S,</p>
        <p>Xbox One X,</p>
        <p>Wii Mote,</p>
        <p>Wii U Pro,</p>
        <p>Switch Joycons,</p>
        <p>Switch Pro,</p>
        <p>M30,</p>
        <p>SFC30,</p>
        <p>SF30 Pro.</p>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>GBros Adapter Emeter (With 8Bitdo Receiver)</p>
        <p>
          <img src="../../.gitbook/assets/gbros.png" alt/>
        </p>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <p>2.23/</p>
        <p>2.24</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">&#x2705;</td>
      <td style="text-align:center">
        <p>GameCube,</p>
        <p>GameCube Wavebrid (avec le c&#xE2;ble d&apos;extension),</p>
        <p>Wii Classic,</p>
        <p>Wii Classic Pro,</p>
        <p>NES Mini,</p>
        <p>SNES Mini.</p>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>NES &amp; SNES Mini Receiver</p>
        <p>
          <img src="../../.gitbook/assets/nesmini-rr.png" alt/>
        </p>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <p>?/</p>
        <p>1.14</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">?</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:left">
        <p>SNES Receiver</p>
        <p>
          <img src="../../.gitbook/assets/snes-rr.png" alt/>
        </p>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <p>?/</p>
        <p>1.34</p>
      </td>
      <td style="text-align:center">?</td>
      <td style="text-align:center">?</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## III - Support 8Bitdo

* [\[Firmware\] Firmware](https://support.8bitdo.com/)s 8Bitdo. 
* [\[Firmware\] Firmwares 8Bitdo en version beta et application pour tester](http://forum.8bitdo.com/forum.php?mod=viewthread&tid=1179). 
* [\[Ultimate Software\] \(Windows / macOS\) Avoir le contrôle ultime de chaque pièce de votre manette : personnalisation du mappage des boutons, ajustement des sticks ainsi que de leur sensibilité, contrôle de la vibration et création de macros avec n'importe quelle combinaison de boutons. Créer des profils de manette et basculer entre ces profils à n'importe quel moment. Uniquement pour le modèle SN30 Pro+](https://support.8bitdo.com/ultimate-software.html). 
* [\|Outil de mise à jour\] \(Windows / macOS\) Reconnaissance automatique de la manette. Téléchargement de mise à jour de firmware quand vous êtes connecté à Internet. Mise à jour manuelle de firmware en mode avancé \(pour les firmwares beta\).](https://support.8bitdo.com/firmware-updater.html) 
* [\[XPad\] \(Windows / macOS\) Active le mode clavier. Ajoute le mode X-input à votre manette. Permet d'utiliser plusieurs manettes en même temps.](https://support.8bitdo.com/xpad.html) 
* [\[Application 8BitDo\] \(Android, Apple, Microsoft\) Active le mode tactile. Pas d'activation root pour le mappage des boutons. Connexion en une seule étape.](https://support.8bitdo.com/8bitdo-app.html)

\[Outil d'association PS3\] \(Windows / macOS\) Connecte votre manette PS3 aux récepteurs 8BitDo.

Les manettes 8Bitdo ne doivent plus être associées avant de les associer de nouveau. Si vous avez un soucis d'association, vous pouvez tenter la méthode « Réinitialisation du Bluetooth », et si cela ne fonctionne pas, vous pouvez tenter la méthode « Réinitialisation d'usine ».

Vous pouvez trouver le manuel de chacune de vos manettes sur le site de [support 8Bitdo](https://support.8bitdo.com/).

## Faq

### **Comment recharger votre manette ?**

De préférence, utilisez le port USB de votre ordinateur ou console afin de recharger votre manette.  
En cas d'utilisation d'un chargeur classique ou d'un chargeur de téléphone, veillez à ce que celui-ci ne dépasse jamais les 5V 1A.  
Une intensité trop élevé peut endommager la batterie et rendre la manette inutilisable en Bluetooth.

### **Comment mettre à jour le Firmware ?**

Il suffit de vous rendre sur le site de [support 8Bitdo](https://support.8bitdo.com/) et de télécharger le dernier firmware \(dans l'onglet Firmware\).

{% tabs %}
{% tab title="Windows" %}
1. Allez dans le dossier où vous avez téléchargé le firmware.
2. Décompressez le fichier .zip que vous avez téléchargé.
3. Allez dans le dossier fraichement décompressé \(**pas dans le fichier.zip**\).
4. Ouvrez le fichier 8Bitdo\_Update.exe dans le dossier décompressé \(le programme va demander l'emplacement du fichier .dat\)
5. Recherchez le ficher .dat \(type Firmware\_\*\*\*nom-du-pad\*\*\*\_V\*\*\*.dat\) dans la racine du dossier.
6. Le programme de mise à jour démarre et va vous demander de connecter la manette avec une combinaison de touches spécifique.
7. Allumez le Pad avec la combinaison demandé \(par exemple R1+R2+Start enfoncé simultanément\)
8. Le bouton grisé et inaccessible devient accessible.
9. Appuyez sur le bouton Update, le firmware va se mettre à jour et indiquer lorsque vous pourrez débrancher la manette.
{% endtab %}

{% tab title="macOS" %}
1. Allez dans le dossier où vous avez téléchargé le firmware.
2. Décompressez le fichier .zip que vous avez téléchargé.
3. Allez dans le dossier fraichement décompressé \(**pas dans le fichier.zip**\).
4. Ouvrez le fichier 8Bitdo\_Update.exe dans le dossier update\_tools/Windows ou Mac\_OS \(le programme va demander l'emplacement du fichier .dat\)
5. Rechercher le ficher .dat \(type Firmware\_\*\*\*nom-du-pad\*\*\*\_V\*\*\*.dat\) dans la racine du dossier.
6. Le programme de mise à jour démarre.
7. Le programme vous demande de connecter le Pad avec une combinaison de touches spécifique.
8. Allumer le Pad avec la combinaison demandé \(par exemple R1+R2+Start enfoncé simultanément\)
9. Le bouton grisé et inaccessible devient accessible.
10. Appuyer sur le bouton Update, le firmware va ce mettre à jour et indiquer lorsque vous pouvez débrancher le pad.
{% endtab %}
{% endtabs %}

### **Comment allumer/connecter ma manette correctement ?**

En fonction du périphérique \(Windows, Mac OS, Android, Switch, ...\), il existe différentes combinaisons d'allumage :

* Y + Start = Mode Switch
* A + Start = Mode macOS
* X + Start = Mode PC
* B + Start = Mode Bluetooth \(souvent le meilleur pour Android\)

**!! Maintenir les touches simultanément jusqu'à allumage de la manette !!** Puis effectuer l'association.  
**En cas de connection via USB**, maintenir les touches simultanément jusqu'à allumage de la manette, puis relier le cable USB.

### **Comment connecter ma manette à un autre périphérique ?**

La manette ne retient qu'une seule adresse de périphérique externe. Si vous souhaitez passer de votre Switch à Android par exemple, il faudra réinitialiser les données d'association de la manette. En fonction des modèles, la procédure diffère un peu.

FC30 / NES30 / SNES30 / SFC30 : Maintenez le bouton SELECT durant plus de 8 secondes. Les deux leds verte et bleu clignotent.

NES30 PRO \(V1\) : Appuyez sur le bouton latéral droit \(à gauche de ON\).

SN30 / SN30 PRO / M30 : Appuyez plus de 3 secondes sur le bouton sync \(proche du port USB\).

### **Adaptateur USB + manette PS3**

**Télécharger l'outil pour manette PS3.**  
Win : http://download.8bitdo.com/Tools/Receiver/8Bitdo\_PS3\_Tool\_Win\_V1.1.zip  
Mac : http://download.8bitdo.com/Tools/Receiver/8Bitdo\_PS3\_Tool\_MacOS\_V1.0.zip  
  
**En cas de problème avec Windows :**

**Solution 1 :**  
Installer SixaxisPairToolSetup-0.3.0.exe  
Vous pouvez le télécharger sur : http://sixaxispairtool.en.lo4d.com/download  
  
**Solution 2 :**  
Désactiver temporairement la 'driver signature enforcement' de windows  
Vous trouverez des images d'aide dans le dossier : 'How To Temporarily Disable Driver Signature Enforcement On Win8 And Win10'  
contenu dans le 8Bitdo\_PS3\_Tool\_Win\_V\*.\*.zip

En cas d'autre trouble : installer le driver 'libusb-win32'.  
  
**Note:** la 'driver signature enforcement' de Windows peut se réactiver lors d'une mise à jour ou autre.

### **Arcade Stick :**

Windows position XINPUT.  
Android position DINPUT.  
MacOS et Switch non nécessaire.  
  
Procédure d'allumage :

1. Sélectionnez le mode XINPUT ou DINPUT si nécessaire.
2. Appuyez sur le bouton PAIR pour initialiser l'appareillage \(La led bleu clignote\).
3. Configurez l'appareillage sur votre périphérique \(Windows, macOS, Android ou Switch\).
4. La led doit se figer en bleu et la manette est prête à être utilisée.

**!! Maintenir les touches simultanément jusqu'à allumage de la manette !!** Puis effectuer l'association.  
**En cas de connection via USB**, maintenir les touches simultanément jusqu'à allumage de la manette, puis relier le cable USB.

### **Problème de connection avec la Nintendo Switch ?**

Votre firmware est à jour, vous utilisez bien Y+START mais vous n'arrivez pas à connecter la manette à la Switch.

Vous pouvez redémarrer la console Switch. Cette action a pour effet de terminer certaines mises à jour non finalisées sur la Switch et résout le problème dans 90% des cas.

### **Firmware conseillé pour Recalbox ?**

FC30 / NES30 : 4.1

SNES30 / SFC30 : 4.1

FC30 PRO / NES30 PRO \(V1\) : 4.1

SNES30 PRO / SFC30 PRO / SN30 PRO : 1.30

Arcade N30 : 5.01

SN30 GP ed. : 6.1

NES30 PRO 2 : 6.1

### **Pad zero V1 et Recalbox ?**

Fonctionne en bluetooth uniquement. Allumez la manette en maintenant les boutons R1 + START.

En cas d'utilisation de deux pads zero V1 :  
- Première manette, maintenez les boutons R1 + START  
- Deuxième manette, maintenez les boutons R1 + B + START

### **Votre pad n'est pas reconnu avec le cable USB ?**

Vérifier que vous utilisez bien le cable fourni avec la manette, autrement assurez-vous d'avoir un cable USB data et non USB charge uniquement. Certains cables USB ne laisse passer que le courant de charge et non le flux de données.

